[劇透] Avengers Endgame編劇訪問，透露如何作出取捨

直接睇條link篇文會好啲

- 肥Thor
原本想Thor展開一段復仇之旅，但諗諗下Thor係Infinity War已經做緊同樣嘅野，所以Endgame就想唔同啲
另外，Endgame就好似編劇嘅What if：Thor變肥仔、Tony有新生活、Steve仲係好消沉

- Smart Hulk
有諗過想將Banner變Smart Hulk嘅情節放係Infnity War (Wakanda)，但感覺個時機錯晒，當所有嘢都係down嘅時候，變Smart Hulk嘅情節係up，所以決定delete咗佢

- Hawkeye
如果佢出現係Infinity War，咁同Civil War情節（離開家人去戰鬥）冇分別
有諗過將Endgame片頭射箭情節放係Infinity War，但覺得會影響咗Thanos啪手指嘅觀感

- Captain Marvel
戲份比想像中少，係因為Endgame係一個關於6個元祖Avengers點樣處理失敗同埋點樣完結嘅故事，而Captain Marvel係新血就唔講咁多。

- Living Tribunal
曾想過將Living Tribunal生命法庭放係Infinity War嘅Titan fight

- Time Travel
Kevin Feign有日話想要用Time Stone，或用「時間」嚟寫故事。編劇用咗幾個星期嘅時間去諗，最後用咗MCU有出現過嘅Quantum Realm去寫
問過好多物理學家，佢哋都話Back to the Future係錯嘅，即係Hulk係電影所講嘅道理：If you go to the past, then the present becomes your past and the past becomes your future.
編劇棄用嘅情節：Tony著隱形甲去Asgard偷石，點知比Heimdall見到仲打咗場交
編劇早期一直避開Avengers Battle of New York，最後導演Joe Russo走嚟問：不如用Avengers嘅情節好嗎？

- Netflix Heroes
唔放電視英雄係最後大戰係因為編劇要介紹5個角色，佢哋本身已經假設觀眾睇晒所有電影，而家仲要觀眾睇埋所有電視劇，實在太多了
而且電視英雄出現嘅話，就要假設佢哋全部都化咗灰，唔係嘅話佢哋應該出現係電影更早嘅時候

- Fox Heroes
唔比用，雖然收購咗Fox，但Fox仲有X-Men電影，冇理由係佢哋未完晒之前就reboot佢哋

- Black Widow
佢有機會get the family back，佢就願意做任何事去換取機會，而至此Black Widow嘅故事就會嚟到尾聲。
Tony有喪禮而Black Widow冇係因為Tony係個公眾人物，而且紀念一個人唔一定要喪禮（電影入面5個Avengers係湖邊已經係）
Thor問：有Infinity Stones，我哋可以復活佢？答案係：You bring her back, you lose the stone.

- Tony Stark
編劇已經比咗5年退休生活佢，所以編劇冇考慮Tony有任何其他結局
Tony嘅結局係good death，唔好當係悲劇

- Steve Rogers
早期設想已經係Cap有得跳舞。佢因為Captain America嘅責任已經延遲咗佢嘅真正生活。冇諗過想Cap死，因為呢個唔係佢個arc，佢個arc係：我終於可以放低個盾好好生活，因為係我爭取返嚟嘅

war machine 究竟係有打戲但被cut
定係由始至終都只係想出來賣玩具
之前睇好似lego有出war machine buster

- Steve Rogers
早期設想已經係Cap有得跳舞。佢因為Captain America嘅責任已經延遲咗佢嘅真正生活。冇諗過想Cap死，因為呢個唔係佢個arc，佢個arc係：我終於可以放低個盾好好生活，因為係我爭取返嚟嘅

屌 呢篇Nytimes嘅訪問先有得料到㗎嘛 起碼言之有物
好過隔離Post嗰篇所謂支那電話訪問 都唔知係咪真嘅

懶係話自己係超級英雄 廢撚到喊

Netflix Heroes其實放係大戰入面客串下係後面出現下咁，應該無咩人反對。
仲可以鋪路將來出套電影版

想睇iron man打heimdall

唔好啦 佢4個 人類打人類都打到扯晒蝦咁 點打外星人

無Netflix ok
但想有神盾局特工

Jarvis成為Marvel TV贏家

除左鐵拳勁小小，其他都冇咩用

不過ca老死囉住支槍都係出得幾秒

問題係Avengers唔識Defenders

asgardian有女武神帶，
Howard the duck同太空軍團有yondu個副手帶，
魔法師有王帶，
wakanda士兵有黑豹帶，
咁defenders呢，邊個可以帶佢哋入圈圈

Fury同Hill帶住Quake, May, Mack, Simon，仲有Destroyer Gun出黎

Robbie
time to pay for ur sins

Thor問：有Infinity Stones，我哋可以復活佢？答案係：You bring her back, you lose the stone.

搞惦thanos再復活唔得?

都係Dr Strange call人，佢識就得啦
Wasp佢都call到

編劇個答案好藉口feel，好似次次都有人問佢哋點解冇Netflix heroes，我記得有人問佢哋Civil War點解Tony Stark搵Spider Man唔搵Daredevil

之前上網仲見到有bw既獨立電影 唔知係咪講返佢既出身呢

前傳

Daisy 夠做
Coulson同nick係heilcarrier吹下水仲好

不過coulson無啦啦走番出黎，唔知隊長果d會點諗
可能驚搶左focus

Coulson劇入面死咗

佢地都係紐約人搵法師帶都得？

如果見到dare devil同punisher 真係會更high

Netflix劇其實已經算係打入左MCU黑歷史
大家唔好再FF喇
黎緊Disney plus既劇先係親生仔

幾時死架，棄咗劇幾季

S5最尾

點解要結局先走黎懶係「做d唔同d嘅野」

變smart hulk係up，今集全集都係up添，咁咪唔好睇囉 直要搞gag多過做戲

依家最新第幾季？

其實咩係up

未死喎 第六季佢仲有份
而且最尾都無話佢真係死左 佢話佢淨番幾日命
第六季預告見到佢仲有份做

曼徳拉效應丫

都未死 明明同May姐過緊最後幾日

汪可盈

有解釋到time travel嘅bugs？淨係講咗點解咋喎

咪解釋咗攞

S5 ending係before snap
Endgame係snap5年後

除非你話佢snap走咗之後帶咗返黎，度假look咁入場打

仲有May喺S6 Trailer都話自己陪Coulson到最後

Agents of shield 本身都係親生仔，你睇家依家搞成點？

好驚disney plus幾套會變成同樣下場

最主要原因係電影部同電視部分左家 有傳聞不和
Disney plus幾套係電影部自己拍

Daredevil 同 Punisher 真係好撚好睇
演員又好戲
求下 Disney + 帶埋佢地走啦

其實我真係好中意coulson
好想有一日會睇到aos既人上到大銀幕
Btw 究竟編劇幾時先唔會拆散fitz同simmon
每季尾都要見到佢地分開

it's like the universe want to take them apart.

點解冇解釋老ca既

AOS係連續劇，令季不停出廿幾集，同埋好似冇Kevin Fiege監住？而家Disney plus每套得6集，都係電影級演員做主演，budget同質素應該都會差好遠

真係應該講d平時低調嘅義俠都出黎幫手先啱

其實我覺得劇黎講AOS都好好睇
係唔記得第2定第3季差啲
利申 追開

下套劇一開始係另一個角色，不過唔排除比人洗腦或者另一個平行世界既coulson

AOS真係唔差
係個頭開得唔好而且同觀眾期望有落差
（當時觀眾已為會有睇Marvel電影feel ）
下半季轉左型同Winter Solider做連動絕對係高汁
可惜都追唔番流失咗嘅觀眾
Ghost Rider果季似係想盡地一鋪
我覺得拍出嚟好睇但反應都係唔理想

呢個post好撚高汁
原全似番去編劇堂上堂咁

2023年Coulson死咗啦

Marvel電影世界觀百科Facebook page差唔多成篇譯晒

第5季尾去埋最後嘅渡假，第6季預告片話佢死咗

定係skrull?

Fiz都有，好驚喜

係未來既fitz犧牲左，現世既fitz仲訓緊ready去救jemma, 想睇mack點lead shield同點同Fury交代

想知clock and dagger同Runaway個堆點計

個討論度仲低過aos同Netflix系列

仲有無人記得變左黑歷史既異人族？

定係佢係新嘅ghost rider？之前借ghost rider上身嘅時候佢地有made deal但一路都無解釋返

王

青少年劇真係無咩興趣

咁樣提一提又係喎，Tony始終冇做一套隱形甲(IM3個𡃁仔提議過)

老老實實bw所謂5個人湖邊個幕
真係寫得麻麻
感覺唔到佢地有幾傷心

唔係一定要喊晒出來先係傷心......
在大戰過後發現九家用盡全力都拉唔返BW返來嗰下
先係最心up

笑死 佢地4個 客串下化灰都可以嘅
出埸打外星人太over喇

得hulk，clint表現得特別明顯係心痛囉我覺得

唔好提啦 由電影改左去拍電視 再拍到1999

咁luke cage都成個mini hulk咁嘅

aos 好好睇囉！

jj season 1都係神作

一個season比一個seasonm精彩!
fitz好撚好戲

垃圾之最，枉我仲入imax睇

Hulk係Anger
Clint係depression
Cap, Tony係Acceptance
Thor係Bargaining